{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002872",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0031554",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "수어댐\n\n(水魚dam)"
    },
    "text": "スオダム (水魚ダム)\\n\n全羅南道光陽市津上面蟾居里にあるのは、1974年から1978年の間に建設された中央遮水壁型フィルダムです。このダムは水魚川水系の水を利用するために作られました。ダムの幅は69.2m、高さは67m、長さは437mです。流域面積は49㎢で、洪水時の水位は66.2m、満水時の水位は64m、そして貯水時の水位は44mです。総貯水量は2810万㎡で、有効な水量は2200万㎡で、用水供給量は3000万㎡です。第3・4次の経済5ヵ年計画において、麗水市三日洞一帯の国家工業基地建設が計画されました。この計画により、工業用水を確保する必要性が浮かび上がりましたが、周辺には十分な水源がありませんでした。そのため、約60km離れた蟾津江から水を取水して供給することが計画されました。しかしながら、蟾津江は年中約40日間の渇水期には十分な水量を確保することができませんでした。そのため、渇水期に対応するために、非常用の貯水を行うための水魚川ダムが建設され、用水供給を行うことになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "スオダムはどこにありますか？",
            "answer": "スオダムは全羅南道光陽市津上面蟾居里にあります。"
        },
        {
            "question": "スオダムはいつ建設されましたか？",
            "answer": "スオダムは1974年から1978年の間に建設されました。"
        },
        {
            "question": "スオダムの幅、高さ、長さはそれぞれ何mですか？",
            "answer": "スオダムの幅は69.2m、高さは67m、長さは437mです。"
        },
        {
            "question": "スオダムの流域面積は何㎢ですか？",
            "answer": "スオダムの流域面積は49㎢です。"
        },
        {
            "question": "スオダムの洪水時の水位は何mですか？",
            "answer": "スオダムの洪水時の水位は66.2mです。"
        },
        {
            "question": "スオダムの満水時の水位は何mですか？",
            "answer": "スオダムの満水時の水位は64mです。"
        },
        {
            "question": "スオダムの貯水時の水位は何mですか？",
            "answer": "スオダムの貯水時の水位は44mです。"
        },
        {
            "question": "スオダムの総貯水量は何万㎥ですか？",
            "answer": "スオダムの総貯水量は2810万㎥です。"
        },
        {
            "question": "スオダムの有効な水量は何万㎥ですか？",
            "answer": "スオダムの有効な水量は2200万㎥です。"
        },
        {
            "question": "スオダムの用水供給量は何万㎥ですか？",
            "answer": "スオダムの用水供給量は3000万㎥です。"
        },
        {
            "question": "なぜスオダムが建設されたのですか？",
            "answer": "スオダムは麗水市三日洞一帯の国家工業基地建設に伴う工業用水の確保のために建設されました。"
        },
        {
            "question": "スオダムはどのように利用されていますか？",
            "answer": "スオダムは水魚川水系の水を利用するために建設され、工業用水の供給に利用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 330,
        "QA": 375
    }
}